%*******************************************************
% Acknowledgments
%*******************************************************
\pdfbookmark[0]{Danksagung}{acknowledgments}

\begin{flushright}{\slshape    
    We have seen that computer programming is an art, \\ 
    because it applies accumulated knowledge to the world, \\ 
    because it requires skill and ingenuity, and especially \\
    because it produces objects of beauty.} \\ \medskip
    --- Donald E. Knuth \cite{knuth.1974}
\end{flushright}

\bigskip

\begingroup
	\let\clearpage\relax
	\let\cleardoublepage\relax
	\let\cleardoublepage\relax
	\chapter*{Danksagung}
Ich möchte meinen beiden Betreuern Heike Görzig und Felix Engel danken, die mir
bei der Durchführung dieser Arbeit immer mit Rat und Tat zur Seite standen.

% Außerdem möchte ich allen danken, die mir das Leben während der Masterarbeit so
% schwer gemacht haben. Leute, wäre es wirklich so schwer gewesen, euren ganzen
% Mist einfach mal alleine zu machen? Musstest ihr mir immer und immer und immer
% wieder damit auf die Nerven fallen? Ich weiß ja genau, dass es so geht wie
% immer: Wenn ich dann mal Hilfe brauche, seid ihr alle weg und beschäftigt, aber
% ich darf springen - auch wenn ich absolut keine Zeit habe. Und ich bescheuerter
% Vollidiot mache es dann noch!
% 
% Ich möchte allen danken, die mir munter Steine in den Weg gelegt haben, die mich
% genervt haben, die immer wieder alles unternommen haben, um mich maximal zu
% behindern bei meiner Arbeit. Und wenn ich dann nach einem Arbeitstag und dann
% noch einem Master-Arbeits-Nachmittag und -Abend müde war, seid ihr mir erst
% recht auf die Nerven gefallen. Das war richtig toll von euch allen!
% 
% Und obwohl ich darum gebeten habe, mich mal einige Zeit etwas weniger zu
% belämern mit eurem Zeug, war ich doch immer wieder der Idiot, der bei der Arbeit
% unterbrochen wurde, der helfen musste und der wahrscheinlich sowieso wieder im
% Stich gelassen wird.
% 
% Besonders danken möchte ich dir, Desiré! Musstest du mir das Leben wirklich so
% enorm schwer machen in dem letzten halben Jahr? Nur weil ich dir helfen wollte,
% werde ich jetzt bestraft? Ich verspreche dir, wenn das nicht bald klappt, werde
% ich wirklich die Polizei einschalten. Eine Anzeige käme bestimmt nicht gut für
% dich. Also sieh zu, dass es bald eine Lösung gibt. Ich halte das nicht mehr
% länger aus. Und das nächste Mal, wenn du jemanden brauchst, wende dich nicht
% mehr an mich! Und weißt du, was du bist? Ein egoistisches Arsch! Das hätte ich
% so in der Form nicht erwartet. Aber man lernt immer wieder neues über die
% Menschen, die man zu kennen glaubt. Du brauchst jedenfalls nicht mehr
% angekrochen zu kommen.
% 
% Bin ich froh, wenn ich weg von hier bin! Wenn dieses Studium abgeschlossen ist,
% packe ich nächstes Jahr meine Koffer und verschwinde. Habe die Nase voll von
% allem hier! Und dann könnt ihr alle euren Mist alleine machen. Dann ist niemand
% mehr zum Ausnutzen da.
\endgroup
